﻿ 400 học_sinh , sinh_viên vào_vai đại_biểu Quốc_hội
Ngày 11/6 , tại Hội_trường Ba_Đình ( Hà_Nội ) sẽ diễn ra Diễn_đàn “ Quốc_hội trẻ ” trong Chương_trình “ Thế_hệ trẻ với các hoạt_động của Quốc_hội ” do Văn_phòng Quốc_hội phối_hợp với Trung_ương Đoàn tổ_chức .
Khoảng 400 học_sinh , sinh_viên thuộc 20 trường đại_học , THPT tại Hà_Nội sẽ nhập_vai đại_biểu Quốc_hội để tham_gia thảo_luận và thông_qua một Nghị_quyết giả_định là “ Việc_làm cho sinh_viên sau khi tốt_nghiệp ” .
Dự_kiến hoạt_động sẽ diễn ra dưới hình_thức như một phiên họp toàn_thể tại hội_trường dưới sự chủ_trì của Chủ_tịch Quốc_hội hoặc một Phó_chủ_tịch Quốc_hội . Đại_diện lãnh_đạo nhiều Uỷ_ban của Quốc_hội và một_số đại_biểu Quốc_hội sẽ tham_dự .
Diễn_đàn nhằm cung_cấp kiến_thức chung về Quốc_hội cho học_sinh , sinh_viên ; thu_hút sự quan_tâm của giới trẻ với các hoạt_động của Quốc_hội , hăng_hái tham_gia vào các sinh_hoạt chính_trị .
Đây cũng là hoạt_động thử_nghiệm thuộc lĩnh_vực thông_tin công_chúng của Quốc_hội trong khuôn_khổ hợp_tác giữa Quốc_hội Việt_Nam với Quốc_hội Thụy_Điển . Theo Tiền_Phong
